# Transcript of Pepper&Carrot Episode 35 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for how they can be generated without retyping them and also for more information
and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|Eapasod 35: An t-ath-shoillseachadh

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|Ò, dhùisg thu!
Peabar|2|False|’Eil thu ceart gu leòr? Nach eil thu ro fhuar?
Peabar|3|True|Tha mi duilich ach tha an Rèatha gann orm
Peabar|4|False|agus m’ aura ro lag airson ar dìon on fhuachd shuas san adhar.

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|Tha mi gu bhith call m’ fhar-luaiths
Peabar|2|True|agus tha am paidhleat ’s a dràgon às ar dèidh fad uairean mòra fhathast.
Peabar|3|False|Glacaidh iad gun trioblaid sinn nuair a thig maille oirnn.
Peabar|4|True|Abair òinseach a bh’ annam!
Peabar|5|False|Bha mi cinnteach nach fhada gus an leigeadh iad romhpa!
Peabar|6|False|Gum faighinn cuidhteas dhiubh.
Peabar|7|True|Iochd! Feumaidh sinn an cur dhinn!
Peabar|8|False|Mus glac iad sinn!
Peabar|9|True|Ach ’s ann gu bheil mi…
Peabar|10|True|… glè …
Peabar|11|False|… sgìth …
Peabar|12|True|h-OPAG!
Peabar|13|False|Thoir an aire, a Pheabar!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cnò-mheannt|1|False|Chunnaic thu siud, nach fhaca?
Arra|2|True|Chunnaic. Teannaidh sinn orra a dh’aithghearr.
Arra|3|False|Chan fhada gus am bi a cumhachd claoidhte.
Cnò-mheannt|4|False|Bheir sinn oirre cho luath ’s a bhios i caithte.

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|BEu M !|nowhitespace
Peabar|2|False|GU DÈ?!
Peabar|3|False|Na can ruim gun do bhris iad am balla-fuaime!
Peabar|4|False|! ! !|nowhitespace
Peabar|5|False|ST RÀÀC ! !!|nowhitespace
Peabar|6|False|Grrr!
Peabar|7|False|Dèan grèim-bàis, a Churrain!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|DÒLAS!
Peabar|2|False|DÈ A-NIS?!
Peabar|3|False|Ò!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|Siud uamh Loch nan Adharc!
Peabar|2|False|A Churrain, siud ar cothrom!
Peabar|3|False|Tha mi eòlach air an uamh ud.
Peabar|4|True|Tha cumhang fada lùbach innte a ruigeas ceann a thuit ’na bhroinn.
Peabar|5|True|Tha cruach de dh’aol-chluigein ’na balla spìceach san roinn ud thall a thuit. ’S e ribe marbhtach a th’ innte!
Peabar|6|True|Tha beulag ri a taobh a tha leathann gu leòr ach am faigh sinne troimhpe
Peabar|7|False|ach cha stad a’ bhana-dràgon ri àm ’s bualaidh i ris a’ bhalla air astar mòr! Mùhahaha!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|Foirfe! Tha iad a’ leantainn oirnn!
Peabar|2|False|Gheibh sinn cuidhteas dhiubh gun dàil.
Peabar|3|True|Tha mi air bhioran!
Peabar|4|False|Mùhahaha!
Peabar|5|False|! ! !|nowhitespace

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|Fuirich ort! Dè ghabh mi ris?
Peabar|2|True|Murt?
Peabar|3|False|’Nam bhana-bhuidseach olc ?
Peabar|4|False|! ! !|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|FRUuuis!
Peabar|2|True|CHAN ANN!
Peabar|3|False|Cha bhithinn mar sin!
Peabar|4|True|STADAIBH!!!
Peabar|5|False|GÈILLIDH MI!

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cnò-mheannt|1|False|Tha fhios a’d nach dèid gu math leat ma ghèilleas tu ri Maighstir Raidis, nach eil?
Peabar|2|False|Tha fhios a’m ach tha mi fhathast a’ creidsinn gun lorg mi dòigh sa bhruidhninn rithe – ach an tuigeadh i.
Peabar|3|True|Aig deireadh na sgeòil, chan eil rud fon ghrèin nach gabhadh a chàradh.
Peabar|4|False|Dh’ionnsaich mi sin o dheagh charaid.

### P11

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|Mòran taing gun dug thu cead do Churran aodach glan fhaighinn dhomh.
Cnò-mheannt|2|True|Tha tu làn di-beathte.
Cnò-mheannt|3|False|Rinn thu ar n-obair nas fhasa dhuinn agus chan eil adhbhar nach bithinn bàidheil.
Cnò-mheannt|4|True|Ach fhios a’d, chuir thu Raidis mun cuairt.
Cnò-mheannt|5|True|Tha i ag iarraidh a h-uile càil foirfe. Mhill thu sin le do shalachar, d’ aodach robach is tuiteam às an speur.
Cnò-mheannt|6|False|Agus thug thu ionnsaigh oirre! Bidh i trom ort.
Peabar|7|False|Tha fhios a’m.
Cnò-mheannt|8|True|Co-dhiù no co-dheth, tha mi feumach air norrag.
Cnò-mheannt|9|True|Falbhaidh sinn nuair a dhùisgeas mi.
Cnò-mheannt|10|False|Dèan na thogras tu ach fuirich faisg oirnn…
Fuaim|11|False|Spliut
Cnò-mheannt|12|False|Abair bana-bhuidseach annasach.

### P12

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|Nise, ge b’ e dè an staing no cunnart,
Peabar|2|True|mairidh mi dìleas dha mo nàdar.
Peabar|3|False|’Nam gheall!
Neach-aithris|4|False|RI LEANTAINN…

### P13

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|False|18mh dhen Ògmhios 2021 Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy. Leughadairean Beta: Arlo James Barnes, Craig Maloney, Karl Ove Hufthammer, Martin Disch, Nicolas Artance, Parnikkapore, Valvin. Tionndadh Gàidhlig Eadar-theangachadh: GunChleoc. Stèidhichte air saoghal Hereva Air a chruthachadh le: David Revoy. Prìomh neach-glèidhidh: Craig Maloney. Sgrìobhadairean: Craig Maloney, Nartance, Scribblemaniac, Valvin. Ceartachadh: Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson . Bathar-bog: Krita 4.4.2, Inkscape 1.1 air Kubuntu Linux 20.04 Ceadachas: Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
Peabar|2|True|An robh fios agad?
Peabar|3|True|Tha Peabar ⁊ Curran saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean.
Peabar|4|False|Mòran taing dhan 1054 pàtran a thug taic dhan eapasod seo!
Peabar|5|True|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Peabar ⁊ Curran cuideachd is chì thu d’ àinm an-seo!
Peabar|6|True|Tha sinn air Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ...’s a bharrachd!
Peabar|7|True|Tadhail air www.peppercarrot.com airson barrachd fiosrachaidh!
Peabar|8|False|Mòran taing!
<hidden>|9|True|You can also translate this page if you want.
<hidden>|10|True|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|11|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
